佛州校園槍擊案後 侵侵支持改善購槍審核

美國佛羅里達州14日發生校園槍擊事件，造成17人不幸喪生。倖存學生計畫於3月24日到華府舉行大遊行，19日也有高中學生在內的群眾到白宮前集結抗議，要求推動槍枝管制。白宮發言人19日則表示，美國總統川普支持改善購槍者背景審核的機制。

白宮發言人桑德斯聲明指出，川普與共和黨聯邦參議員柯寧(John Cornyn)談過一項兩黨共同提出的購槍者背景調查改革草案；當討論正在進行，各種修法都獲得考量的情況下，川普支持改善聯邦背景審核系統。川普同時計畫本周會晤高中學生、教師、各州與地方官員，討論學校的安全機制。但官員沒有交代地點，也沒有提及發生槍擊案的佛州派克蘭（Parkland）道格拉斯中學(Marjory Stoneman Douglas High School)學生是否包含在內。

根據現有規定，想要買槍的顧客必須填寫表格，交代個人訊息與犯罪紀錄，槍店必須將資料輸入聯邦調查局的國家即時犯罪背景審核系統(NICS)，但這個系統有個漏洞：需要聯邦與州的執法官員回報犯罪紀錄與精神評估。

柯寧與民主黨參議員墨菲(Chris Murphy)去年11月共同提出「修補NICS法」(Fix NICS Act)，提高各州遵循、並且改善現有的背景審核機制。草案要求聯邦執法單位將犯罪史紀錄等背景資訊徹底與精確提報到NICS，否則就要受罰，同時透過提高問責與獎勵各州的執法單位回報。這項草案改革幅度遠遠不符控槍派的期望，目前也還躺在參議院內，卻足以對外表明國會不是無動於衷。

墨非表示，川普的支持顯示「槍枝暴力的政治出現另一個正在位移的跡象」，但不代表單單一個法案就足以回應槍枝氾濫的現象。許多高中的學生與教師正計畫3月14日罷課，3月24日大遊行，1999年科羅拉多州柯倫拜高中(Columbine High School)槍擊案周年的4月20日舉行抗議；擁槍派遊說團體則告訴衛報，要是川普支持柯寧與墨非的共同提案，將是一大錯誤。

張圖笑到肚痛